<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<data>
<events>
	<news>
		<id>1</id>
		<kind>news</kind>
		<title>»Agile Leadership Award 2010« geht an itemis AG</title>
		<date>04.05.2011</date>
		<location>Lünen</location>
		<description>Bei dem von der BQI Best Quality Institute GmbH ausgelobten, unabhängigen »Agile Leadership Award 2010« hat die itemis AG für ihre Kompetenz im agilen Projektmanagement den ersten Platz belegt. Der Auszeichnung, bei der itemis mit ihrem bei der Globalpark AG durchgeführten Projekt teilgenommen hatte, gingen insgesamt 47 Fragestellungen zuvor. 34 Fragen wurden dabei von itemis, 13 Fragen zur Kontrolle vom Kunden beantwortet. Der Award wird itemis im Rahmen einer offiziellen Verleihung im Juli dieses Jahres überreicht.</description>
		<contact>Dr. Martin Mandischer</contact>
		<url>http://www.itemis.de/itemis-ag/presse/pressemitteilungen/2011/language=de/taps=590/36164/agile-leadership-award-2010-geht-an-itemis-ag</url>
	</news>
	<activity>
		<id>2</id>
		<kind>event</kind>
		<title>Eclipse DemoCamps Indigo 2011/Dresden</title>
		<date>21.06.2011</date>
		<location>Dresden</location>
		<description>Im Juni 2011 werden weltweit wieder Eclipse DemoCamps organisiert und durchgeführt. In Dresden werden wir am 21.06.2011 ein DemoCamp veranstalten. Ab 18:15 Uhr sind alle Interessenten recht herzlich in die TU Dresden eingeladen.</description>
		<contact>Lars Martin</contact>
		<url>http://www.itemis.de/itemis-ag/veranstaltungen/2011/language=de/taps=646/36395/eclipse-democamps-indigo-2011-dresden</url>
		<speakers>
			<name>Dr. Jan Köhnlein</name>
			<role>Speaker</role>	
		</speakers>
		<speakers>
			<name>Arne Wiggers</name>
			<role>Speaker</role>	
		</speakers>
	</activity>
	<workshop>
		<id>3</id>
		<kind>workshop</kind>
		<title>ScrumMaster-Zertifizierung mit Joseph Pelrine</title>
		<date>06.09.2011</date>
		<location>Hamburg</location>
		<description>Scrum ist eine leichtgewichtige, agile Management-Methode, um Produkt- bzw. Softwareentwicklungen zu leiten. Dieses Seminar vermittelt Ihnen an zwei Tagen mit Hilfe praktischer Übungen was Scrum noch ist, welche Stärken es hat und für welche Zwecke Sie es gewinnbringend einsetzen können aber auch wo seine Grenzen sind. Es werden die diversen Rollen in Scrum (ScrumMaster, Entwicklerteam und Product-Owner) und ihre Aufgaben erläutert sowie Sinn und Zweck der Meetings »Daily Scrum«, »Sprint-Planning«, »Sprint-Review« und »Retrospektiven« für die Planung und Steuerung des Projekts sowie des Teams verdeutlicht.</description>
		<contact>André Ufer</contact>
		<url>http://www.itemis.de/itemis-ag/portfolio/workshops/agiles-projektmanagement/language=de/taps=644/26071/scrummaster-zertifizierung-mit-joseph-pelrine</url>
		<speakers>
			<name>Joseph Pelrine</name>
			<role>Speaker</role>	
		</speakers>
	</workshop>
</events>
</data>